有無人唔信有外星人，得地球有人

形成文明機率無限少，宇宙無限大
lim x>0 x(1/x)=1 故只有地球1 粒星球有人

我都想係我有生之年見到外星文明
但好多科學家都警告過，搵到俾你更先進嘅地球會好高風險

已經融入人類文明都唔奇
你唔係以為接觸到既資訊就係事實既全部呀麻

如果以澎漲理論黎講
真係可能會搵唔到外星人

但如果以蟲洞理論黎講
無論實際距離幾遠都好
都係有可能去到

我比較想知樓主數筒同邏輯喺邊度學

香港中文大學

有機率=有

中大UGED嗰個logic

無限猴子定理的表述如下：讓一隻猴子在打字機上隨機地按鍵，當按鍵時間達到無窮時，幾乎必然能夠打出任何給定的文字，比如莎士比亞的全套著作。

在這裡，幾乎必然是一個有特定含義的數學術語，「猴子」也不是一隻真正意義上的猴子，它被用來比喻成一個可以產生無限隨機字母序列的抽象設備。這個理論說明把一個很大但有限的數看成無限的推論是錯誤的。猴子精確地通過鍵盤敲打出一部完整的作品比如說莎士比亞的哈姆雷特，在宇宙的生命周期中發生的概率也是極其低的，但並不是零。

首先你要解釋左點解形成文明嘅機會係無限少

同埋如果係真嘅話既係話，地球文明嘅存在點解釋？（除左上帝創造之外）